鄭松泰: 我決定投「棄權」票的原因. 不分化.

比鄭議員解釋一下

Chung-Tai Cheng 鄭松泰
2小時 ·

（不分化post）

經歷去年警暴，我對林鄭政府此後提出的議案皆投反對，包括第一輪防疫基金、財政預算案等。

至日前政府公佈第二輪防疫基金，很多信任我的朋友希望我能夠盡最後時刻爭取，協助大家渡過難關，包括教育中心、音樂及藝術中心、電視及設計製作人、扭蛋機場、自由職業者等等。

我以為為同道爭取應得的權益及賠償，是理所當然的；沒有想過的，是有支持者指其他音樂人在記招上的演出不濟、潑冷水。我替那些挺身而出、爭取「同道」間大棚福利的朋友感到不值，憤言會對第二輪投「贊成」票，因為我在懷疑我方的支持者對我們相信的「理念」之重視及堅持。

今午政府大圍捕政治及社運人士，只是再次突出林鄭政權的本質，為「警察政府」。原則上當然要否定這個暴政。

明乎此，我決定對第二輪投「棄權」票。

暗藍

推解釋

睇唔明...

佢噏乜春啊 其實你搬自己啲私怨嘢出黎講同投票取態有乜撚嘢關係啊

老實講 我睇唔明個logic喺邊

即係講自己兩面不討好就唔take side？
不過佢新西唔關我事

你好似講左重點

我睇完結論係：「私怨」令佢投棄權

棄權都咁多道理，支持反對咁難揀咩

講唔出個理由係因為泛民一早揀左反對, 佢要顯示自己獨特要唔同

反正大眾會紀錄你既投票記錄
初選見啦

推

佢係深藍

班熱血邪教又要護航
繼續練鄭松拳

即係佢否定個暴政 所以全投棄權
但暴政還富於民 ，終於肯還番錢比香港人
唔係應該支持?

幫松泰推解釋

無撚有錯

轉頭就屌泛民本土

傻鳩嚟

身份證都係呢個港共政權嘅產物
佢否定呢個暴政就應該剪爛張身份證

立法會嘅構成都係港共政權嘅產物
佢留係度開會就係暴政嘅養份

其實最重要係同市民解釋個方案問題係邊度，對家文宣開盡奶力抹黑緊民主派

pin

共諜

你仲要見到幾多人被打到流血、被補、被自殺，係咪仲未夠，你隻野先識醒呀

即係咩都反對

打到埋黎仲追著熱狗屌？開工文宣喇

對外文宣要好好解釋"中間泛民動議咁多對民有利修訂, 俾保皇ban9曬".

呢個post主要對圍內手足交代一下.

入得去做議員 就係原理上 議會中抗爭
否定暴政 全部棄權 ， 咁不如唔好做啦
死攬住個位 做咩

講真佢係幾落力，我好欣賞佢，不過無人會認同佢叫人投白票，no offense 但係真係無腦，唔係話佢點咩，但係唔該唔好再做暗紅啦。

係棄權 唔係反對
連反對都費事做

因為國民黨當年就係先攘外所以俾共產黨有機可乘，依家一樣哩啲邪惡組織想借機抽後腿

嗡乜尻

國民黨當年係強勢黎，我地有呢個本錢去介意？
再者，佢投棄/反對 practically都係唔完全接受方案，唔理佢白票原意係做乜撚野

利申 有份投 鄭松泰

但錢照拎 ，政權照反
基本上都係絕大部分 黃營 共識

佢派一皮你拎唔拎 ，但佢係暴政 你唔拎 ?

如果暴政而家話派多兩派，鄭係咪都反對先

有時候做牆頭草係政治技兩!

佢講乜嘢呀

因為係鬼黎
上次第一輪抗疫基金就有三隻鬼
又捉到鬼

覺唔覺陳志全鄭松泰朱Heidi好鬼

神又係你鬼又係你

Up乜鳩？

Cheng Chung-Tai
唔投都投咗啦
算啦

我就睇今日大圍捕阿博士會做啲乜

Dark Blue

做乜呀松泰，驚投咗反對都俾狗咬所以即刻企返位呀？

要不是無人揀
當初一定唔會含淚投佢

消毒手液

上次泛民投贊成叫咩
真係藍？

覺唔覺陳志全鄭松泰朱Heidi好鬼

反對「暴政」，但要為「同路人」謀福利，逼不得已下只好屈服於制度暴力之下

熱狗好波

唯有係咁啦, 搵餐晏姐

用佢啲自製毒液先有效

公眾白痴

熱狗不嬲唔係手足
講完

好撚有趣
熱狗呢幾日不斷擺街站叫人做選民
唔係話投白票㗎咩？

論述又差，
辯材又底，
連政治智慧都弱

唯一私怨最強。

棄權,想食兩家茶禮？

行撚開啦熱狗
好撚憎你哋班仆街

私了呢個傻仔

唔分化
不如坐埋同一條船
自首喇博士

條友北京大學架
唔難明

棄權=贊成
立會區會已經講左啦

佢膠化得都幾犀利

白兵成日話泛民會出賣手足唔投反對票，而家呢？

否決啦

收皮啦 佢投反對多撚過泛民幾撚多呀？五毛

呢個係熱狗對泛民既logic
對自己無效

吓
大眾有睇過泛民啲投票記錄咩？

垃圾

喂, 連燈仔話泰博成個抗暴之戰冇落過埸架, 你PO條片出來, 泰博凌晨3點都仲in the scene, 你叫連燈仔點兜點屈佢freeride?

唔明

成件事真係好荒謬
俾著係幾年前，甚至係上年，啲人物角色應該係掉返轉
個劇情應該係熱狗堅決投反對，泛民就投晒棄權，然後熱狗就屌柒泛民無腰骨

成個投棄權既原因都唔知有咩關係
完全無說服力

咪咁衰啦

唔怪得五毛要支持熱狗攻擊泛民

私怨L

到時依家都唔明熱狗諗乜，但唔割
各自爬山

蟲太議會表現算好好

[quote]比鄭議員解釋一下

Chung-Tai Cheng 鄭松泰
2小時 ·

（不分化post）

經歷去年警暴，我對林鄭政府此後提出的議案皆投反對，包括第一輪防疫基金、財政預算案等。

至日前政府公佈第二輪防疫基金，很多信任我的朋友希望我能夠盡最後時刻爭取，協助大家渡過難關，包括教育中心、音樂及藝術中心、電視及設計製作人、扭蛋機場、自由職業者等等。

我以為為同道爭取應得的權益及賠償，是理所當然的；沒有想過的，是有支持者指其他音樂人在記招上的演出不濟、潑冷水。我替那些挺身而出、爭取「同道」間大棚福利的朋友感到不值，憤言會對第二輪投「贊成」票，因為我在懷疑我方的支持者對我們相信的「理念」之重視及堅持。

今午政府大圍捕政治及社運人士，只是再次突出林鄭政權的本質，為「警察政府」。原則上當然要否定這個暴政。

明乎此，我決定對第二輪投「棄權」票。
泛民個個反對, 所以我投唔到贊成, 我決定對第二輪投「棄權」票.

黃洋達：『我大把嘢撈』

唔團結既泛民我地唔需要

一係你可以令其他泛民都係投棄權，一係你就跟大隊，你既行為只係正明你係一個25仔

民主派佢出席率同投票率最高
佢一次棄權就無限放大，其他傳統泛民平時缺席棄權就扮睇唔到

痴撚線，熱狗鬥完一輪黃店，唔歸邊就批鬥，跟手自己食埋成舊餅。

中聯辦發聲明稱：「有反對派議員對媒體聲稱，不排除在立法會否決第二輪政府防疫基金。正如社會人士所言，反對派這種為一己政治私利置香港市民人身安全和民生福祉於不顧的惡劣行徑，已經令人『忍無可忍』」，又奉勸那些「顛倒黑白、內外勾結」的政客，不要再為一己私利損害香港整體利益、危害國家安全，「否則，最終總要為自己的行為『埋單』。」

鄭松泰咁醒目當然要投棄權票啦

佢7.1入埋立法會入面幫義士時你係咪瞓緊？

點解唔直接反對？？？

用下腦啦連燈仔, 就算多佢一票反對, 條法案照樣會過. 真係藍既點會呢啲無關痛癢既表決中打草驚蛇露底? 緊係等關鍵一票個啲情況先突擊咬死你. 其他野佢做成點各有說法, 過去投票紀錄好清析. 你因為呢單野就categorise一個人係藍, 你真係one of the白痴公眾

你用都唔係用文匯報嘅圖啦

71立法會內部得兩個議員
一個叫張超雄 一個叫鄭松泰
熱狗帶路添啦 利申上網睇到

因為熱狗想搞車隊搞網店平台，啲黃店唔落疊就洗橫手搞人地。
依家又投白票，抗疫期間係度搞咩好人平台。
搞到人地雞毛鴨血，依家又扮好人問人要唔要幫手。
拉就拉泛民，熱狗一個都無俾人拉到(明明71入埋立法會都無事)

李政熙聲稱阿斯嘉特就係藍鳳凰 ( 信不信由你 )

白兵：明就明

收咗錢 唔需要再理佢講嘅任何野

連燈冇人講佢咪唔知囉. 求其google/youtube都大把片, 但連燈仔知道真相後咪冇得繼續屈熱狗freeride反送中囉, 你叫連燈仔情可以堪?
是但search已經即有 <

咩叫藍鳳凰?
笑傲江湖?

係呀 就等於你啲泛民英雄議員又差啲㩒錯制啦
有冇邊一次佢地解釋過佢地嘅投票取向呀？做一個有對選民𠄘擔嘅議員呀？

呀 唔記得泛登仔選擇性睇添

熱狗
又搵到隻

咁用呢張圖啦大家會容易接受

下係先好講 print晒出黎出條對質啦

熱狗剩係識拖後腿

都話而家出黎抗爭要鬥被捕
拉晒啲泛民老野 吹谷一下選情

賊喊捉賊？

條友吸得冰毒多，
個腦溶左。
講野無logic,無人睇得明

係呀64比屌出黎嘅你地班仆街

你有留意當年熱狗敗選後搞清算包括毓民你就知道邊個係藍鳳凰
( 或者在連登搜尋下藍鳳凰可能會有發現 )

究極回力鏢
利申:投錯票就抵屌,蟲泰隻死熱狗今次抵屌,__以前果D都係

根本私怨大撚晒
到時有咩政改, 預算案, 甚至23條
都可以隨時倒戈

點解北京大學唔褫奪咗佢個博士學位？

我淨係知道14年係熱狗拖輸咗成個運動

一定會
到時一定唔會跟35+反對

因為佢哋反大台？

多謝師兄解讀
你唔講我都get唔到有咩關係

仆街販民投錯票一定要狂屌狂到開花，但是熱狗投錯票就要一視同仁唔好雙重標準兼玩臭蟲

岩,私怨搞到民主黨公民黨剪毓民布

14年既經驗，歷歷在目
熱狗都係14年臭晒朵

睇唔明

屌你老母啦熱狗，當年呃9我張票，熱狗快啲死哂佢

李政熙同大灣驅都係咁講, 不過講左4,5日都係攞唔到證據出尼. 想問下同CY LEUNG 屈我地有外國勢力但唔肯交代證據有咩分別?

仆街販民投錯票一定要狂屌 狂 要屌到開花，但是熱狗投錯票就要一視同仁唔好雙重標準兼玩臭

你講得都幾有道理
會唔會係因為私怨搞到民主黨密室談判？
私怨搞到佢地從來都毋此初衷？

私怨搞到啲議員成日缺席唔投票？私怨搞到佢地贊成反投棄權都做晒然而從來唔同選民交代？

民主派出席率同投票率最高, 應該係慢必

真,投錯票唔應該入立會
原本以為朱HEIDI慢必蟲泰岩入
而家得返朱HEIDI慢必岩入

咁你可以向李政熙求證喎，起碼李政熙都係前熱狗除非藍鳳凰公開否認啦

拿 我地拎返呢幾年立會投票紀錄逐條睇啦
我都幾肯定泛粉會發脾氣收場 屌票屌出64比

其實 姐化發脾氣？

即係佢既選民持分歧意見，佢索性棄權

呢個投棄權票好多泛民回力鏢

有野你就講啦 賴係高深但又講唔出所以來
14年我都有經驗泛粉仲係金鐘唱緊海闊天空 仲有文化監暴 再加糾察督灰督手足 添啦 佢地係我心目中夠臭晒啦垃圾

928金鐘第1隊衝出馬路就係熱血公民, 金鐘第1個帳篷係熱血公民帶來, 旺角多次被左膠叫清埸, 都係熱血公民同好多同道晚晚落埸. 什至10月中旺角被黑警清埸日, 黃洋達同其他熱血公民都係死守到最後.
如果14年你真係有落埸, 你冇可能唔知, 除非你係每日去金鐘唱歌拍手打邊爐嗰啲人

就算反對都唔夠票

我啱啱先知呢個係不分化嘅最新定義
救命 真係好後悔投左比佢
當日應該要投朱凱廸先啱

鬥投票記錄和投票率販民一定收硬皮啦好心他們自量下啦

根本無論投支持、反對，定棄權，都應該有好多道理㗎啦。
係香港人習慣自己投完票畀個代議士，就不聞不問之嘛。

佢解釋完，你buy唔buy係一回事。
但連佢解釋都要鬧，就說不過去。

老實講,投棄權票係抵屌既
但最重要係一視同仁

勤力在？
我仍記得佢話選民係白痴,自己講要扮本土吸票,哭腔叫天琦讓位,本土係毒瘤woo
人大咗記憶特別好,特別背後被人插

上網睇得返曬啲嘢
同埋我果陣係發夢去油尖旺多
熱狗

到時選擇性失明
公佢贏字你輸

班泛粉最想人忘記私怨，將泛民嘅罪統統抹走。

笑到仆街

食相難睇到

928金鍾唔止熱血公民落場仲有毓民當時在現場

其實大家嬲同屌蟲泰係正路
議員就係要監察

因為佢D教育中心、音樂及藝術中心、電視及設計製作人、扭蛋機場、自由職業者既朋友生計好苦 所以想投讚成 但見到今日既大搜捕就決定唔支持呢個政府 卡係兩難入面 所以投棄權?

全部有證有據, 你唔中意邊個政黨冇所謂, 但無論啲白痴仔點講大話改變唔到歷史事實.

企撚開啦熱狗
你今屆食屎啦
乜柒都棄，選你嚟把撚咩

當時熱狗2014年指 928 已證實黑警已發射橡膠子彈

咁點解民主黨同公民黨屆屆都唔洗食屎

建議你做完功課先出嚟講嘢
最勤力係慢必啊

郁d就話藍
質素低到
講明先我今次就唔就支持佢
廢事又比連登仔屈

慢必之後就到蟲泰
之後先到HEIDI

點解棄權 因為佢想棄權 完

做咩又唔投反對？第一輪佢投反對插泛民投棄權wo

泛粉不願面對陳沛然醫生都投棄權

重要有兩個泛民投錯票

五毛熱狗多到

反泛=熱狗？

果兩個泛民已經投返反對票, 獲接納

陳沛然點解會被泛民
佢中間派黎

呢樣我知
不過真係想知點解得嗰兩個掣都可以投錯

你咁講幾乎成個泛民唔洗選

得返慢必HEIDI朱,HEIDI朱雖然有時派膠,但投票都交到貨

條友無腦

係好事
希望大家對泛民議員都一視同仁
唔好當睇唔到

完全唔明白佢up乜
棄權和反對 有何分別 如果係咁 為什麼不投反對票？
唔分化 就是分化 此地無人

算尻數 大家的敵人是中共 無謂再浪費時間係佢身上

咁講真 靜係講投票 佢投票紀錄真係好過好多泛民議員
但今次係有問題

最撚慘係泛民d投票記錄無人理
死熱狗就一次判死刑

反對就反對
棄咩權

點解佢大學講師講野都1999
睇完都唔知講左d乜

碌撚：要投就投反對票，投棄權票學咩人做議員

隻隻熱狗都係自命不凡，除左自己其他人都係廢柴

死熱狗幾時收皮

就睇下第二輪資助幫到幾多打工仔
身為議員係要說服人你所堅持既立場
你自身都無立場 都學咩人做代表
牆頭草鄭松泰
你唔好以為陳醫生投得你就投得

呢場圖可能會比較有說服力，鄭松泰果然係醒目仔

老實講如果佢直接D講我都仲尊重佢立場
又要做, 又要鳩兜

Pierre從來冇話過自己係泛民 jmg

熱狗投棄票：分化私怨
泛民棄票：勿屌同路人

投棄權呢張圖就會響熱狗及其衛星page出現
改少少字

冇理佢好耐

熱狗logic, 總之你地個個都係泛民
屈人泛民泛粉就係佢地既工作

佢係要玩醒目仔佢第一次就唔會同慢必朱HEIDI都一齊投反對啦

陳醫生被泛民好似係想立會35+果班人計數計埋
定係熱狗就係想立會35+果班人

今次有中聯辦出口術喎，鄭松泰咁醒目果然識走位啦！

中聯辦發聲明稱：「有反對派議員對媒體聲稱，不排除在立法會否決第二輪政府防疫基金。正如社會人士所言，反對派這種為一己政治私利置香港市民人身安全和民生福祉於不顧的惡劣行徑，已經令人『忍無可忍』」，又奉勸那些「顛倒黑白、內外勾結」的政客，不要再為一己私利損害香港整體利益、危害國家安全，「否則，最終總要為自己的行為『埋單』。」

按你哋個講法
大部份所謂嘅泛民議員都係黑藍喎，不如睇返投票紀錄

缺席又多，棄權搞到惡法過咗事後連解釋都冇
泛民打手真係雙重標準，鄭松泰棄權又少缺席就話佢深藍，泛民成日做你班人就當睇唔到，次次重提就話人熱狗分化
你哋同共匪有咩分別？

深你啊媽咩，做嘢用腦都俾你話深藍，我話泛民賣義士賣到變港共都仲得

agger

剛剛在呢個 post 搵到呢張圖，如果要改少少字你可以幫下手

又想贊成 又想反對 所以棄權

佢唔洗埋單就唔會之前俾狗拉佢71啦

好似不嬲35+都冇數佢依家果個位 (如果佢再選)
so far 未聽到有泛民想選佢果個位

咁樣講好肉酸,改唔改變到結果都要投反對
改變唔到就唔投/贊成同之前班泛民有咩分別

之前唔係話反對咩？

以你呢個logic, 泛民不嬲都唔夠票, 人齊坐定冇投錯都係輸, 熱狗又要人表態?

兩把尺?

連登果D功能組別計數果陣已經計鳩埋佢啦

唔計埋泛民點呃你地功能組別幫到35+

好難講，你知道黑警做野唔駛你教隨時可以再拉鄭松泰入狗屋

i.e.想食兩家茶飯

熱狗全面進場
幫鄭博士兜左呢段野先啦

at least佢有解釋到自己點解咁投，有同選民交代
販民呢？關鍵缺席有冇解釋呀？
利申唔接受亦都唔太理解佢嘅解釋，但係如果要講到話佢係共諜呢，咁唔該用返同一把尺對販民

呢個PO除左睇應該點屌鳩蟲泰,監察議員之外
就係睇泛粉回力鏢

我就食下花生笑下先

順便回應下點解熱狗當初揚言要杯葛抵制連登但是就講一套做一套繼續在連登留言？

技術上黎講真係冇熱狗上黎
因為佢地唔會認, 會話你地屈佢地

笑撚死一句插落去

你喺泛民大台講呢d

你叫人點駁
雙重標準典範

佢下屆仲選就肯定界票

連衛兵大人， 依件屌唔屌得

仲撚俾佢初選
你會唔會俾建制黎初選

佢嗰套不割蓆不分化只限熱狗陣營

簡單D 講 , 可以是但搵個啊豬啊狗代佢無腦投棄權

咁樣解釋就係交代
一係佢係智障
一係佢既選民係智障

記得當年完左選舉有個佢既錄音流出
好後悔當年投左比佢

下屆邊有票?
上屆扮本土先呃到本土票, 段錄音夠斷送佢政治前途啦
快D歸隊番去奶爺爺好過

佢自己繼續不停投棄票, 但又叫人登記做選民
係咪要好似佢咁棄票?

泛民有無同你講過點解缺席

下,我地平行時空？
「泛民」又玩火, 投票反對1375億抗疫基金撥款

自己Google下前幾年連登
熱狗一次？！

就算我講錯
泛民d投票記錄根本無人理無人睇

當然唔止一次啦，最近果次係王頴思因避席不投票出聲明 ( 唯一同意就是指區議員應該多做實事 )

熱血公民王頴思避席不投票「促請香港港警隊義務前往武漢抗疫」動議之聲明

同一個邏輯
希望大家投白票支持佢
新西所有白票 都係支持佢嘅 支持熱狗嘅

唔好意思可唔可以借一借個位

[推上熱門] 歸隊討論

楊岳橋 over my dead body之前
被人追擊佢投票,追到fb道歉woo

下
我一po出嚟就負評5毛同拉
一視同仁？

之前開 post 屌柒張超雄郭家麒唔好左膠住晒俾連登仔追擊

中呀 高汁 comment

啱呀 個理由仲要係 100% 私怨

咁黃碧雲呢

點解唔屌得,入場卷係上次都有屌過班泛民

所以咪應該抽籤抽中就去選
而家班立法會議員,除左慢必朱HEIDI許勇,仲有邊個投得落

個不停係邊到飛出黎,定講緊泛民

我咁撚大個人從來都冇做過任何野令自己後悔
但係依家我為4年前投左依條撚樣而後悔

扮咩? 熱血公民8年前已經係咁, 唔會跟大隊, 從來都冇變過. 講得出"為4年前投左依條撚樣而後悔", 一係就你情趣投票, 是但投, 一係就冇了解過佢理念同佢份人就投, anyway你都係一個唔合格既選民, 浪費左你既公民權利. btw唔洗扮因為教主而投佢, 因為教主8年在立法會都係冇同泛民做朋友的.

長毛大舊果D囉,人力理念同佢比較近既,唔計廢陶果D

點可以漏咗鄺神?

冇你咁熱血 我斬係14年先開始留意
但係你咁講唔會令到我投白票架

當年熱狗經常將打倒共產黨掛在口邊，而家果班熱狗可能連打倒共產黨都唔敢講啦！

無投過泛民無興趣知

冇解釋過都當睇唔到
蓮衛兵度人永遠係兩把尺

陳沛然醫生中間派黎……

鄺神岩上前線囉,佢投票記錄同出席率都唔係好好
仲要俾民主黨限住,雖然許勇都係咁

又咩 1:69 呀, 食撚屎啦

熱狗日撚日天滅中共全黨死清光喎
一向係泛民先唔敢提共產黨
你倒轉嚟講？

明紅

Agger
好似呢班 功能七怪 光明正大咁支持政府議案一D難度都冇

功能七怪（必殺技）：

ＩＴ界 莫乃光（創科白象）
會計界 梁繼昌（水炮戰車）
教育界 葉建源（林鄭致謝）
法律界 郭榮鏗（沙中超支）
醫學界 李國麟（財政預算）
衛服界 陳沛然（一地兩檢）
社福界 邵家臻（橫州鄉黑）

熱狗界 鄭松泰（反轉國旗）

泛民一定係懶特別，搵唔到位同熱狗投票立場唔同所以行開唔投票啦

一句講曬就係賤, 自己食唔到就要攬炒

做人做到咁自私, 藍到發黑就真

唉!販民真係!好心啦!

李卓人連打倒共產黨都唔夠膽講只係夠膽講 平反六四

至於熱狗一方面講天滅中共全黨死清光 ( 以前比較直接講『我要中共倒台』 ) 另一方面歌頒毛澤東賣兩邊又係乜野玩法呢？

熱狗同建制派不分化

李卓人連打倒共產黨都唔夠膽講只係夠膽講 平反六四 和 結束一黨專政

至於熱狗一方面講天滅中共全黨死清光 ( 以前比較直接講『我要中共倒台』 ) 另一方面歌頒毛澤東賣兩邊又係乜野玩法呢？

苦了水泥隊

其實佢自己都決定唔到「同道等錢救命」定係「否定暴政」重要啲

熱狗咁多年都係統戰部黎 香港市民一定要諗 有咩一定要做 有咩野係有害而無一利 （e.g. 白票）唔好為一時之快 做對唔住下一代既事

仆街仔